<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on QTech</title>
    <link>https://Qtekno.github.io/categories/r/</link>
    <description>Recent content in R on QTech</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Qtekno.github.io/categories/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pengenalan ggplot2 Bag. 1</title>
      <link>https://Qtekno.github.io/2021-11-11-pengenalan-ggplot2-1/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Qtekno.github.io/2021-11-11-pengenalan-ggplot2-1/</guid>
      <description>Analisis statistik sederhana dapat memberikan deskripsi tentang karakteristik dari data dalam dataset. Analisis ini bertujuan untuk dapat mengeksplorasi data dan menemukan hubungan antarvariabel yang mungkin ada.
Eksplorasi data merupakan langkah awal dalam analisis data yang melibatkan rangkuman karakteristik utama dari set data termasuk ukurannya, pola awal dalam data dan atribut-atrubut lainnya. Eksplorasi data merupakan teknik yang cukup sederhana tetapi sangat powerfull dari segi manfaat.
Eksplorasi data tidak hanya dilakukan dengan mengukur frekuensi, ukuran pemusatan (mean,modus,median, max, min dll), ukuran penyebaran (standar deviasi, varians, dll) tetapi perlu melihat visualisasi dari data tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengenalan ggplot2 Bag. 2</title>
      <link>https://Qtekno.github.io/2021-11-11-pengenalan-ggplot2-2/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Qtekno.github.io/2021-11-11-pengenalan-ggplot2-2/</guid>
      <description>ggplot2 merupakan paket di R yang bebas diunduh dan digunakan untuk membuat berbagai bentuk grafik. Untuk memasang ggplot2, cukup memasang R, RStudio, kemudian menulis perintah:
install.packages(&amp;quot;ggplot2&amp;quot;) library(ggplot2) ggplot2 adalah salah satu package yang banyak digunakan oleh pengguna R untuk kebutuhan visualisasi. ggplot2 didesain untuk bekerja secara iteratif. Kata ggplot sendiri merupakan kependekan dari 8grammar of graphics plot*. Terdapat dua fungsi utama yang digunakan untuk visualisasi data.
Fungsi qplot(), yang merupakan kependekan dari quick-plot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manfaat Belajar R</title>
      <link>https://Qtekno.github.io/2021-11-07-belajar-r/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Qtekno.github.io/2021-11-07-belajar-r/</guid>
      <description>Matakuliah Probabilitas &amp;amp; Statistika, Data Mining mengajak kita belajar untuk membaca data, analisa, interpretasi, serta belajar dasar-dasar pemrograman R sebagai bekal dasar di dunia Data Science atau mechine learning.
 Tentunya kita sudah atau sering mendengar bahasa pemrograman seperti C, C++, Python, Javascript, Java, PHP, SQL dengan keistemewaannya masing-masing. R merupakan aplikasi dan sekaligus bahasa pemrograman. Dengan mempelajari bahasa R, kalian akan mendapatkan manfaat dan fungsi:
 Manajemen data. R dapat melakukan import data, assessment kualitas data dengan mengidentifikasi outliers, observasi data, penggabungan data dan penyusunan data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal R</title>
      <link>https://Qtekno.github.io/2021-11-07-mengenal-r/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Qtekno.github.io/2021-11-07-mengenal-r/</guid>
      <description>“R is a scripting language for statistical data manipulation and analysis. It was inspired by, and is mostly compatible with, the statistical language S developed by AT&amp;amp;T.The name S, obviously standing for statistics, was an allusion to another programming language developed at AT&amp;amp;T with a one-letter name, C. S later was sold to a small firm, which added a GUI interface and named the result S-Plus. (Norman Matloff, The Art of R Programming)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello R Markdown</title>
      <link>https://Qtekno.github.io/2020-12-01-r-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://Qtekno.github.io/2020-12-01-r-rmarkdown/</guid>
      <description>R Markdown This is an R Markdown document. Markdown is a simple formatting syntax for authoring HTML, PDF, and MS Word documents. For more details on using R Markdown see http://rmarkdown.rstudio.com.
You can embed an R code chunk like this:
summary(cars) ## speed dist ## Min. : 4.0 Min. : 2.00 ## 1st Qu.:12.0 1st Qu.: 26.00 ## Median :15.0 Median : 36.00 ## Mean :15.4 Mean : 42.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
